## 9.2.3

```
Γ |- f x y : Bool
```
と仮定すると、その導出木(と同等の何か)は

```
Γ |- f x y : Bool by T-APP {
  Γ |- f x : T -> Bool by T-APP {
    Γ |- f : S -> T -> Bool by T-VAR {
      f: S -> T -> Bool in Γ
    }
    Γ |- x  : S by T-VAR {
      X : S in Γ
    }
  }
  Γ |- y : S by T-VAR {
    Y : T in Γ
  }
}
```
である。よって

```
Γ = f: S -> T -> Bool, x:S, y:T
```

となる。例えば

```
Γ = f:Bool -> Bool -> Bool, x:Bool, y:Bool
```
とすると(ここではまだ「==」ないけど)

```
f x y = x == y
```

のような関数が定義出来る。

## 9.3.2
```
Γ |- x x : T2
```
と仮定すると

```
Γ |- x x : T2 by T-APP {
  Γ |- x : T1 -> T2 by T-VAR {
    x : T1 -> T2 in Γ
  }
  Γ |- x : T2 by T-VAR {
    x : T1 in Γ
  }
}
```
よってT1 -> T2とT1は等しくならなければならないが、これは矛盾。
